《施政報告》宣佈下台才是回應社會 時事評論員 - 劉細良

《施政報告》宣佈下台才是回應社會
時事評論員 - 劉細良

林鄭月娥據說正考慮以錄影方式宣讀《施政報告》，又自己搶先將部份民生政策公開，希望可以得分，這些行為充份反映她是根本不知管治為何物的垃圾政客。所謂非常時期提早打破保密主動公佈這些小恩小惠，不知所謂！香港非常時期是林鄭本人拒絕回應五大訴求所造成，超過八成民眾要求獨立調查自6.12以來的警察暴力，而不是希望搞民生補貼派糖。更不知所謂是近日開始向親政府媒體吹風，表示會有一連串增加公營房屋供應的措施，包括重推港人港地、收回農地棕地起公屋。這些政策不提由自可，一提更加火滾。

傀儡政府有何施政可言

自2012年梁振英當選以來，成個政府就只是單一施政議程：覓地建屋，結果樓價一直上升，港人港地變相成為利益輸送予發展商，無法監督日後轉手，而家香港人水深火熱，林鄭竟然又再攞出七年前689失敗政策招呼大家，你話究竟想點？

《施政報告》的目的，是制訂年度施政重點，香港當前最大危機，是政治問題，反送中引發了法治、人權及人道危機。警察由6.12起已決定隱藏身份對付市民，然後出現濫暴，市民抗爭升級，趨於激烈，超過2,000人被捕。警暴再觸發法治危機，警察犯法不受監督，加上選擇性執法、放生打人黑幫、律政司配合濫告，然後林鄭月娥違憲動用緊急法權力立反蒙面法，結果火上加油，社會陷入暴動邊緣。林鄭正用漸進方式宣佈香港進入緊急狀態，為何議員仍然要乖乖地坐在議事廳內看特首直播宣讀《施政報告》？香港人對施政訴求，一直都十分清楚，若果星期三前沒有回應，議會就只剩下抗爭的功能。

訴求一：成立獨立警察改革委員會，調查所有濫暴、酷刑及執法問題，並且檢討香港警察數目、編制、管理、警察內部指引，懲處犯法警察，並提出具體改革方案。

訴求二：就人大8.31框架以外討論雙普選方案，提出時間表及具體建議。

訴求三：宣佈特首下台日期及過渡安排。成立由大法官主持獨立調查委員會，調查由反送中修例至今，行政長官瀆職行為。

這三點基本上反映了大部份香港人的具體訴求，必須在《施政報告》內處理。至於其他政治問題，應集中論述她任內一國兩制、高度自治走樣變形的過程、成因，揭示中聯辦如何組成第二支管治隊伍，介入香港內部事務，控制選舉、議會及地區組織。如果林鄭做到上述要求，至少反映她仍有些少良知，知道自己如何成為香港歷史罪人。若果她完全當冇事發生過，一如以往，用兩個小時宣讀各部門提出的政策措施，由幾百萬開始巨細無遺照本宣科，這表示她毫無反省也不知羞恥。如此垃圾政客，反映出所謂特區政府，只是中共幕後控制的傀儡政府，其實還有甚麼施政可言呢？

《施政報告》乃源於九七前殖民地時代，正因為英治香港政府有高度自主性，並非倫敦傀儡，才有獨立於英國殖民地事務部的《施政報告》以宣示政策，如今既是傀儡，還讀甚麼《施政報告》，即使要讀，也應該名正言順，由特區黨委書記王志民在中聯辦宣讀！

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
中國人是要中共管的！ (古德明)

下一則
下一則
世道人生：天人感應 (李怡)

呢個制度之下，點樣保證下一個唔係傀儡?

［陰謀論 不喜勿進］中共密謀先誅太古 後滅怡和

下佢老母 嚴懲黑警同d官 包埋佢

制度唔改邊個上去都係無春用。

10.14 人權民主法集氣大會🇺🇸
時間：晚上七點正
地點：中環遮打花園